# Демонстрация использования gRPC и Docker (Docker Compose) в разработке микросервисов

## Запуск

Для запуска нужны следующие зависимости:

- docker
- docker compose

Запуск выполняется командой:

```shell
docker compose up -d
```

## Генерация прото

Для генерации proto нужны следующие зависимости:

- make
- protoc
- protoc-gen-go
- protoc-gen-go-grpc

Генерация осуществляется командой:

```shell
make gen-proto
```

Папку со сгенерированными протобафами нужно скопировать в каждую папку с микросервисом
